香港總商會：料農曆新年前失業及公司倒閉情況最嚴峻

香港總商會的調查顯示，四成會員看淡明年經濟前景，假如沒有政府的財政支援，或跨境人流沒有增加，就需要縮減在港投資。

其中，酒店餐廳等旅遊相關行業，有三成企業明年會縮減人手及員工底薪；但資訊科技、電子商務等行業，增加人手及員工底薪的比例較多。超過一半企業會考慮，疫情後容許員工在家工作。一半企業表示，明年會增加在大灣區的投資。

總裁梁兆基表示，今次疫情影響的範圍及時間較沙士嚴重，預料今年本港經濟負增長6%，失業率達到7%。由於政府「保就業」計劃完結，相信農曆新年前及明年第一季的失業及公司倒閉情況，會踏入最嚴峻階段。由於企業選用無薪假、停薪留職等措施，及僱員轉型個體網上生意，失業率才維持與沙士時差不多的水平。而隨著疫苖分發等因素，經濟要到明年下半年才會加速回升，預測明年經濟增長3.5%，失業率回落至4.8%。

原文網址：

快Ｄ喇，Ｄ做支那人生意嘅死晒去

林奠：股市樓市唔跌理hi你

垃圾廢老，唔用腦做生意仲想怪政府，唔死都無用

有咩生意係可以一世都賺，唔洗轉其他野做

我係藍絲，明明議會無哂攬炒派，但仲見到呢啲新聞，好有無力感

佢哋開到聲諗住反政府??

佢地窮途末路, 個個諗住庫房分錢

誰不知黨已經要飲頭淡湯

別讓總商會跑了